美駐成都總領館10時閉館 中方從正門進入接管

早前報道，美國駐成都總領事館遷離要求在7月27日早上10時屆滿，美國國旗已從領事館上降下，職員陸續攜同行李離開。

官方《新華社》早前報道，中國外交部24日通知美國駐華使館，中方決定撤銷對美國駐成都總領事館的設立和運行許可，並對該總領事館停止一切業務和活動提出具體要求。此舉是中方針對美當局日前突然要求中方關閉駐侯斯頓總領館的反制措施，是美方霸凌挑釁在先，中方被逼無奈反制在後，責任完全在美方。美國執法人員於7月24日下午，在中國駐侯斯頓總領館閉館後強行進入其館舍。

2020年7月25日，中國宣布撤銷美國駐成都總領事館第二日。在美國駐成都總領事館外，警方設置了硬隔離，封閉了通往正門的道路，為應對突發事件準備了滅火器。（人民視覺）
據知情人士稱，中國政府要求美國在72小時內關閉成都總領事館。與美方給出的要求中方關閉駐休斯頓總領事館的時限相同。這些知情人士稱，駐成都總領事館的美國外交官被要求在30天內離開中國。（人民視覺）

2020年7月25日，美國駐成都總領館，一輛封閉式貨車駛出領館。（人民視覺）
7月25日，在美國駐成都總領事館外，警察在附近街道巡邏。（人民視覺）
根據美國駐成都總領事館的資訊，該領事館目前總共有超過200名員工，其中約有150人是中國僱員。該領事館的領事區包含四川省、雲南省、貴州省、西藏自治區與重慶市，是美國在中國西南區的重要外交樞紐。（人民視覺）
7月25日，在美國駐成都總領事館外的警車。（人民視覺）
7月25日，在美國駐成都總領事館外，警方設置了硬隔離，封閉了通往正門的道路。（人民視覺）
+3
中國外交部發言人華春瑩7月26日在美國社交媒體推特（Twitter）上發文說：「中國駐侯斯頓總領館館舍是中國的國家財產。美國方面強行進入的舉動，不僅侵犯了《維也納領事關係公約》，也侵犯了美國憲法，還侵犯了美國的《外交使團法》。這一舉動與入室盜竊無異。」

唔POST LINK LA

中國網民:光宗耀祖

美國駐成都總領館是美國的國家財產。中國方面強行進入的舉動，侵犯了《維也納領事關係公約》，這一舉動與入室盜竊無異。

正門入。又贏

屌， 我係中國人Hi。

即使做同一件事
中國永遠是對的 合情合理合法
外國永遠是錯的 是違法的

利申
愛國愛黨
準備去英國

150個支那僱員
希望全部係間諜啦
至少美國人走左之後會有工開

war 3 不遠了

7月27日上午10時，美國按照中方要求，關閉駐成都總領事館。中方隨即接管。